<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Clarity</title>
    <link>https://example.com/categories/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Clarity</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PhD Interviews</title>
      <link>https://example.com/post/personal/faq_phd_interviews/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/personal/faq_phd_interviews/</guid>
      <description>
        
          
            General Questions You Will be Asked: Tip: Ask early on: What the interviewing faculty is working on? (this gives an idea of what he/she sees as a possible alignment to your own research work).
Read up on their recent work and ask relevant questions or pose possible extensions. Ask good questions.
 Tell us about yourself. Why’d you apply here? Or What drew you to this program?   Research fit, what is that they are doing that excites you?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Career</title>
      <link>https://example.com/post/personal/career/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/personal/career/</guid>
      <description>
        
          
            Hi, xin chào các bạn, lâu rồi chưa review lại những công việc mình đã từng làm từ hồi còn là sinh viên cho tới bây giờ cho nên hôm nay tui ngồi tổng hợp lại để xem mình đã học được những gì và mất những gì trên con đường sự nghiệp của mình
1. 6-2016 (Nam 2 DH) Vào hè năm 2 (6-2016) Mình có được công việc đầu tiên là ở mot cong ty game noi tieng o SG, và ở vị trí Intern, sau khi intern 3 tháng hè thì mình quyết định trở thành nhân viên chính thức.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mùa đông đầu tiên tại Hàn Quốc 12/2020</title>
      <link>https://example.com/post/personal/winter-korean-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/personal/winter-korean-2020/</guid>
      <description>
        
          
            Lần đầu tiên thấy tuyết, wow, năm nay lại là năm mà Seoul lạnh kỉ lục, nhớ không nhầm là nhiệt độ rơi xuống tận -2x độ C. Nói chung cảm giác lần đầu thấy tuyết rơi khá thú vị, nhưng mình lại ko thích lạnh như thế vì mình có vấn đề về mũi, cộng thêm nữa là đi bộ một mình dưới tuyết chán thật sự :smiling_face_with_tear:, nếu có thêm bạn gái đi cùng nữa thì tuyệt :rofl:.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professor Scholarship in Korea</title>
      <link>https://example.com/post/personal/korea_prof_scholarship/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/personal/korea_prof_scholarship/</guid>
      <description>
        
          
            Hi everyone, hôm nay mình quyết định chia sẽ về quá trình xin học bổng ở Hàn Quốc của mình trong mùa dịch Covid 2020. Nói sơ qua một chút, mình may mắn nhận được học bổng giáo sư tại HQ vào tháng 9/2020 tại trường đại học Sejong ngành Computer Science and Engineering nhờ vào sự giới thiệu của giáo sư ở trường đại học của mình. Và cũng may mắn khi giáo sư trao mình học bổng có hướng nghiên cứu mà mình ưa thích đó là Computer Vision in Robotics, Drone.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
