<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Tin&#39;s Blog</title>
    <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Tin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ngthanhtin.github.io/blog/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>(St) Relationship</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/relationship/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/relationship/</guid>
      <description>RELATIONSHIP Lâu nay, thấy nhiều bạn trẻ vầy nè, hông đầu tư xây dựng, kiến tạo quan hệ gì hết. Nhưng khi cần thì lao vào hỏi han nhờ vả như đúng rồi. Rồi chỉ biết xong chuyện của mình, lo cho mình, lợi mình mình, còn đương nhiên người khác có trách nhiệm phải giúp mình một cách vô mong cầu, bất vụ lợi. Ở đâu ra giống loài thanh cao như thế chỉ để phục vụ các cậu thế?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn cuộc sống</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd3/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd3/</guid>
      <description>Như đã nói lần trước, mình bây giờ đã quyết tâm stop phd để lấy master thôi, r về nước làm một thời gian rồi đi tiếp. Nếu mọi việc trơn tru thì tháng 3/2022 mình sẽ xin hb giáo sư, sau đó sẽ nộp giấy tờ cho trường, nhưng tháng 8 thì mới có bằng master nên ko thể nào nhập học kì tháng 9 ở chỗ mới được, nên là phải đợi đến kì học tháng 3/2023 thì mới đi được.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn phờ hắc đi (2)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd2/</guid>
      <description>Dạo gần đây cảm thấy khá chán nản, một phần vì đang mùa covid, một phần vì ở lab hơi chán, một phần nữa là cảm thấy mình kém cỏi thật. Hahaa. Lúc mới bắt đầu đi học PhD, mình nghĩ sẽ học thẳng một lèo luôn 4,5 năm để xong r đi đâu đi, nhưng giờ lại cảm thấy hơi lung lay bởi vì lab mình khá là ko active, mỗi người làm một thứ đổi lại thì giáo thoải mái, nhưng cá nhân mình là một người thích thử thách, nên khi ở trong một môi trường như thế này làm cho mình cảm thấy ko thoải mái và muốn bứt ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn phờ hắc đi (1)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-24-tan-man-phd/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-24-tan-man-phd/</guid>
      <description>Hi, hôm nay mình quyết định viết về quá trình phờ hắc đi của mình, do cũng chán chả có gì làm, tự hỏi sao các bạn phd khác bận vãi trong khi mình ngồi coi yutube đồ các kiểu, chán quá
1. Viết blog Mình đã muốn viết blog từ lâu r, nhưng lúc đó k biết tới githubio, viết bằng wordpress thì tốn tiền hosting nữa nên thoai kaka.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
