<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Tin&#39;s Blog</title>
    <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Tin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ngthanhtin.github.io/blog/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>(St) Relationship</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/relationship/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/relationship/</guid>
      <description>RELATIONSHIP Lâu nay, thấy nhiều bạn trẻ vầy nè, hông đầu tư xây dựng, kiến tạo quan hệ gì hết. Nhưng khi cần thì lao vào hỏi han nhờ vả như đúng rồi. Rồi chỉ biết xong chuyện của mình, lo cho mình, lợi mình mình, còn đương nhiên người khác có trách nhiệm phải giúp mình một cách vô mong cầu, bất vụ lợi. Ở đâu ra giống loài thanh cao như thế chỉ để phục vụ các cậu thế?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Career (1)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-22-con-duong-su-nghiepp1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-22-con-duong-su-nghiepp1/</guid>
      <description>Hi, xin chào các bạn, lâu rồi chưa review lại những công việc mình đã từng làm từ hồi còn là sinh viên cho tới bây giờ cho nên hôm nay tui ngồi tổng hợp lại để xem mình đã học được những gì và mất những gì trên con đường sự nghiệp của mình
1. Gameloft Vào hè năm 2 (6-2016) Mình có được công việc đầu tiên là ở Gameloft, và ở vị trí Intern, sau khi intern 3 tháng hè thì mình quyết định trở thành nhân viên chính thức.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn cuộc sống</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd/</guid>
      <description>Hello mn, mình bây giờ đã quyết tâm stop phd để lấy master thôi boi vi o hàn được hơn nửa năm, mình cảm thấy thật sự ko phù hợp với nơi này, cái rào cản lớn nhất đó là ngôn ngữ, ko biết tiếng hàn thì rất khó hòa nhập với ng dân bên này, hơn nữa là đồ ăn, ở VN thì sáng mở mắt ra thì nào là cơm tấm, hủ tiếu, phở, bún, bánh mì, etc nhưng ở hàn sáng ra chả biết ăn gì vì có gì đâu mà ăn, nên là toàn mì tôm, sandwich ăn ngan&#39; vai~ :&#39;(.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
