<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>attention on Tin&#39;s Blog</title>
    <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/tags/attention/</link>
    <description>Recent content in attention on Tin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ngthanhtin.github.io/blog/tags/attention/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stacked Attention Network</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/2021-02-01-stacked-attention-network/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/2021-02-01-stacked-attention-network/</guid>
      <description>Hi, xin chào các bạn, hôm này mình sẽ giới thiệu cho các bạn mô hình Stacked Attention được dùng trong bài toán Visual Question Answering (VQA) Link paper: Stacked Attention Networks for Image Question Answering (2016) Link code: Code
Nội dung chính sẽ bao gồm các phần sau: 
1. Giới thiệu bài toàn Visual Question Answering
2. Nguyên lý
3. Phương pháp
4. Giải thuật
5. Ứng dụng</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilinear (Trilinear) Attention</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/2021-02-02-bi-tri-attention/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/2021-02-02-bi-tri-attention/</guid>
      <description>Hi các bạn, ở bài post này mình tiếp tục chia sẽ một kĩ thuật Attention dùng trong bài toán Visual Question Answering (VQA) đó là Bi-Attention (Tri-Attention), ở bài trước mình có đề cập tới một kĩ thuật khác gọi là Stacked Attention Link paper: Bilinear Attention Link code: Code
1. Introduction 6. Tham khảo Fukui, Akira, et al. &amp;ldquo;Multimodal compact bilinear pooling for visual question answering and visual grounding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instruction Navigation</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/2021-02-02-instruction-navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/2021-02-02-instruction-navigation/</guid>
      <description>Hi, xin chào các bạn, hôm này mình sẽ giới thiệu cho các bạn bài toán Instruction Navigation sử dụng Reinforcement Learning (có nhiều cách để giải bài toán này, chúng ta cũng có thể sử dụng Supervised Learning để giải). Link paper: Paper Link code: Code
Nội dung chính sẽ bao gồm các phần sau: 1. Giới thiệu bài toàn Instruction Navigation  2. Nguyên lý  3. Phương pháp</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
