<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personals on Tin&#39;s Blog</title>
    <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/</link>
    <description>Recent content in Personals on Tin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tản mạn phờ hắc đi (2)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/relationship/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/relationship/</guid>
      <description>RELATIONSHIP Lâu nay, thấy nhiều bạn trẻ vầy nè, hông đầu tư xây dựng, kiến tạo quan hệ gì hết. Nhưng khi cần thì lao vào hỏi han nhờ vả như đúng rồi. Rồi chỉ biết xong chuyện của mình, lo cho mình, lợi mình mình, còn đương nhiên người khác có trách nhiệm phải giúp mình một cách vô mong cầu, bất vụ lợi. Ở đâu ra giống loài thanh cao như thế chỉ để phục vụ các cậu thế?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn phờ hắc đi (3)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd3/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd3/</guid>
      <description>(Tín Nguyễn)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn phờ hắc đi (2)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/tan-man-phd2/</guid>
      <description>Dạo gần đây cảm thấy khá chán nản, một phần vì đang mùa covid, một phần vì ở lab hơi chán, một phần nữa là cảm thấy mình kém cỏi thật. Hahaa. Lúc mới bắt đầu đi học PhD, mình nghĩ sẽ học thẳng một lèo luôn 4,5 năm để xong r đi đâu đi, nhưng giờ lại cảm thấy hơi lung lay bởi vì lab mình khá là ko active, mỗi người làm một thứ đổi lại thì giáo thoải mái, nhưng cá nhân mình là một người thích thử thách, nên khi ở trong một môi trường như thế này làm cho mình cảm thấy ko thoải mái và muốn bứt ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Career (1)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-22-con-duong-su-nghiepp1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-22-con-duong-su-nghiepp1/</guid>
      <description>Hi, xin chào các bạn, lâu rồi chưa review lại những công việc mình đã từng làm từ hồi còn là sinh viên cho tới bây giờ cho nên hôm nay tui ngồi tổng hợp lại để xem mình đã học được những gì và mất những gì trên con đường sự nghiệp của mình
1. Gameloft Vào hè năm 2 (6-2016) Mình có được công việc đầu tiên là ở Gameloft, và ở vị trí Intern, sau khi intern 3 tháng hè thì mình quyết định trở thành nhân viên chính thức.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn phờ hắc đi (1)</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-24-tan-man-phd/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-24-tan-man-phd/</guid>
      <description>Hi, hôm nay mình quyết định viết về quá trình phờ hắc đi của mình, do cũng chán chả có gì làm, tự hỏi sao các bạn phd khác bận vãi trong khi mình ngồi coi yutube đồ các kiểu, chán quá
1. Viết blog Mình đã muốn viết blog từ lâu r, nhưng lúc đó k biết tới githubio, viết bằng wordpress thì tốn tiền hosting nữa nên thoai kaka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buy Me A Coffee</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/buy-me-a-coffe/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/buy-me-a-coffe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;If you like my open source projects or they can help you. You can buy me a coffee ☕.~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinh nghiệm ôn thi IELTS từ 4.5 lên 6.0</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2020-02-24-kinh-nghiem-hoc-ielts-4.5-6.0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2020-02-24-kinh-nghiem-hoc-ielts-4.5-6.0/</guid>
      <description>Hello các bạn, mình mới thi ielts 7/12/2019 và đạt 6.0. Mình sẽ chia sẽ cách mà mình đã ôn luyện để đạt được mục tiêu này.
Đây là số điểm của mình:
Listening Về phần này, mình chỉ luyện tập bằng bộ Cambridge test 7-14 thần thánh.
Đối với listening, mình học hết cách làm các dạng bài bằng quyển Official Guide to IELTS. Sau đó, mình bắt đầu luyện đề.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mùa đông đầu tiên tại Hàn Quốc 2020</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-02-winter-korean-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2021-02-02-winter-korean-2020/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professor Scholarship in Korea</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2020-12-07-hoc-bong-giao-su-han-quoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2020-12-07-hoc-bong-giao-su-han-quoc/</guid>
      <description>Hi everyone, bài này mình sẽ chia sẽ về quá trình xin học bổng ở Hàn Quốc, làm giấy tờ và một số lưu ý khác.
Nói sơ qua một chút, mình may mắn nhận được học bổng giáo sư tại HQ vào tháng 9/2020 tại trường đại học Sejong ngành Computer Science and Engineering, trường này cũng khá nổi tiếng về ngành Computer Science. Tuy nhiên, mình chọn ngôi trường là vì mình tìm được giáo sư có hướng nghiên cứu mà mình ưa thích đó là Computer Vision in Robotics, Drone, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review sách Lexicode</title>
      <link>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2020-02-24-review-lexicode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ngthanhtin.github.io/blog/personal/2020-02-24-review-lexicode/</guid>
      <description>Trong một post gần đây của Tổng thống Trump, ông có viết “to contain the Coronavirus”. Cứ theo nghĩa thông thường thì Google dịch là “chứa đựng”. Còn theo sách “Lexicode” thì lại là “kiềm chế, kiểm soát”.
Lexicode là cuốn sách giải nghĩa những từ khó trong tiếng Anh, nhưng rất hay được sử dụng bởi người bản xứ. Sách giải thích rất chi tiết, cặn kẽ, nhiều ví dụ minh hoạ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
